<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SNAKE</title><link>https://ethernetcat.ga/author/snake/</link><description>Recent content on SNAKE</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ethernetcat.ga/author/snake/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>新しいブログへ移行</title><link>https://ethernetcat.ga/article/go-to-new-blog/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/go-to-new-blog/</guid><description>以前までのブログはWordPress+レンタルサーバーで稼働させていたのですが、レンタルサーバーから自宅サーバーへ移行した際トラフィックに耐えきることができずプロバイダから制限を受けてしまいました。また単純にHTTPトラフィックが多くて、常時DoS状態になってしまいインターネットがまともに使えない状態に陥ってしまいました。
よって手間かかりますがGitHub Pagesに移行することに決めました。レンタルサーバーはそのうち解約する予定なので、とりあえず当面無料でやり続けられるGitHub Pages + Hugoで動かします。
過去の記事は順次移行しようかと思います。
新しいブログでも宜しくお願い致します。</description></item><item><title>BLUE PROTOCOL CaT 一日目 プレイレビュー</title><link>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day1/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day1/</guid><description>BLUE PROTOCOL利用規約の守秘義務の関係上、画像や内容についてあまり詳しく言及しません。 気になる人は公式情報か、OBTや正式サービスまで楽しんでいてください。 あと、思ったこととかをズラーっと書き連ねるだけなので流し読みしてください。何も考えずに書き出しただけなので、読みづらいです。
バンダイナムコオンラインとバンダイナムコスタジオが開発を行ったPC向け新作オンラインゲーム「BLUE PROTOCOL」のクローズドαテストに参加しました。
クローズドαテストに当選したのは偶然で、少し気になったから応募しといたら当選していて凄い驚きました。
BLUE PROTOCOLとは BLUE PROTOCOLは冒頭に書いたとおり、 バンダイナムコオンラインとバンダイナムコスタジオが開発を行ったPC向け新作オンラインアクションRPGゲームです。劇場アニメに入り込んだかのような圧倒的なグラフィックがオンラインゲームで楽しめるというのがこのゲームの売りです。 ちなみにゲームエンジンはUnreal Engine 4です。
クローズドαテスト（CaT）スケジュール 2019年7月26日 (金) 19:00 - 22:59 2019年7月27日 (土) 20:00 - 23:59 2019年7月28日 (日) 20:00 - 23:59 このプレイレビューは 2019年7月26日 のものです。
プレイレビュー グラフィックは売りにしているだけあってとてもキレイでした。さすがUE4 しかもグラフィックが綺麗に割に極端に動作が重いということはありませんでした。ただ、私の環境だと最高画質設定でFPS30~60を行き来していました。殆どの場合40FPS程度を維持していたものの、エフェクトやプレイヤーが多いとFPSが下がるという感じです。
私の環境 CPU：Ryzen 5 2600X GPU：NVIDIA GeForce GTX 1050 Ti メモリ：16GB 最高画質推奨スペック CPU：Intel® Core™ i7-7700 GPU：NVIDIA® Geforce® GTX 1060 (6GB) AMD Radeon™ RX580 (8GB) メモリ：16GB 私の環境を推奨環境と比べるとGPUが弱いという感じでしょうか。でも、見た感じ1060でもFPSが60以上安定して出せるとは思えないです。今後の最適化に期待なのかもしれません&amp;hellip;
マップはオープンワールドで結構色々なところへ行ける感じでした。 CaTなので行ける範囲は限られていますが、今後のアップデートでかなり大きく拡大する予定があると思われます。 ちなみにマップの構成はソードアート・オンライン インテグラル・ファクター（SAOIF）に近かったです。</description></item><item><title>BLUE PROTOCOL CaT 二日目 プレイレビュー</title><link>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day2/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day2/</guid><description>BLUE PROTOCOL クローズドαテスト 二日目も遊びました。
クローズドαテスト 一日目のプレイレビューJuly 27, 2019とりあえずブラストアーチャーのレベルをカンストさせました。
CaT中のカンスト値は25のようです。
カンストすると取得経験値が完全に0になります。アイテムや通貨はドロップします。
一日目にブラストアーチャーのソロはやめておけと言いましたが、ある程度のレベルマージンをとれれば、楽しくバッタバッタ周りの敵倒せます。割と楽しくやれました。
二日目終盤にレイドボスが出たらしいのですが、私は参加できませんでした。
このゲームのマップ構成は結構面白くて、エリア内が崖で上下に別れています。基本は上が低レベル・下が高レベルです。そのため低レベルで下に落ちようものなら速攻で死にます。
んで、レベルの上下はどうでもいいのですが、崖なので単純に下から上に行くことができません。回り道して登らなくてはいけないです。同じエリアなのに！
まあ察しの良い方はわかると思うのですが、崖の下だと思ってレイドのエリア行ったのに崖の上にポップ。しかも、チャットで知ったのが後半だったので、もう手遅れ。
エリアの区分をもう少し詳しくしてレイドのときはマップに表示とかしてほしいです。辛い。
カンストしているので、CaTでできるメインクエスト？は全部終わってます。残ったのは狩りを続けて、低確率ドロップ品を集める収集クエストなのですが、これがなかなかにきついです。
ドロップするのですが、偏りがかなりあるきがします。
私は一時間以上ぐるぐる回っていましたが、結局クリアできなかったです。
これクリアしちゃうとクラスチェンジぐらいしかやることがないわけですけど…
操作に関してなのですが、スキルの発動キャンセルがジャンプです。二日目で気づきました。
山登りできるかな試した方がいるようですが、私も少し遊びで試しました。登れるっちゃ登れるんですけど、全く想定してないのでスタックします。
山登りに関係するんですが、ダンジョン内であまりにもジャンプ操作が難しい場所や登りづらい場所がありました。
運営的に登れるようにしたいのだろうけど、全然登れないことが稀にありました。
まあこれは今後のアプデで直るでしょう。
不具合に関して未だにちょこちょこあるものの運営で把握していて、CbTでの修正を目指しているんじゃないかなと勝手に解釈しています。ただ、マッチングシステムなど進行に関わるような不具合は今回で全部直したいと考えている気がします。
July 27, 2019クラスに関してですが、ブラストアーチャーのナーフが行われる気がします。
他のクラスに比べて総ダメージ量が多い気がする。
というのも、ブラストアーチャーは名前から分かる通りまんまアーチャーなので本来後方支援的な立ち位置です。正面切って来られようものなら勝ち目がありません。
それなのにダンジョンのミッションやボス系のヘイトをかなり引き続けられました。
まあ1vs1なら回避でどうにかなるのですが、周囲の雑魚MOBからもヘイト引いてしまうと、ブラストアーチャーで逃げ切れません。
運営がどういう立ち位置にしたいのか不明なのでなんとも言えないですが、何かしらのナーフがされる予感（個人的には今のままのほうがソロ的に楽しいですけど）
コミュニケーション機能ですが、あまり充実している感じはしません。
まあ、一緒にやるフレンドがいないのでなんの検証もできないですが…
プロフィールの非公開・公開設定ができるのは個人的にポイント高いです。ただフォロワーの数を表示する意味がよく分からんでした。
フォローはおそらくフレンド機能の代わりなのでしょうが、フレンド数を表示してもなんの意味もない希ガス。
正直やることはやった感があるので三日目はやるか分からないです。
結構ガッツリやってしまったのでモチベが続かないです。</description></item><item><title>IAとONEの二次使用に関するルールが変わっていた話</title><link>https://ethernetcat.ga/article/ia-and-one-secondary-usage-guidelines-changed/</link><pubDate>Sun, 20 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/ia-and-one-secondary-usage-guidelines-changed/</guid><description>title: IAとONEの二次使用に関するルールが変わっていた話 author: ethernetcat type: post date: 2019-01-20T07:00:15+00:00 url: /blog/15231 featured_image: /wp-content/uploads/2019/01/15231.png ampforwp-amp-on-off:
default ampforwp-redirection-on-off: enable og_img: https://ethernetcat.ga/wp-content/uploads/2019/01/15231.png snapEdIT: 1 categories: ブログ タイトルだけだとよくわからないかもしれませんが、VOCALOIDである「IA -ARIA ON THE PLANETES-」等を開発・販売を行っている1st PLACE株式会社が公開している「ライブラリ・キャラクターの二次使用に関するルール」が、以前から変更されているのを発見したのでまとめておきます。
ライブラリ・キャラクターの二次使用に関するルールとは 1st PLACE株式会社が開発・販売しているソフトウェアに関するルールです。
このルールに則った上であれば、商用利用、無償利用が可能になります。
対象一覧 VOCALOID™3 Library 「IA -ARIA ON THE PLANETES-」の音声データ
VOCALOID™3 Library 「IA ROCKS -ARIA ON THE PLANETES-」の音声データ
CeVIOボイスパッケージ「ONE -ARIA ON THE PLANETES-」の音声データ
CeVIOボイスパッケージ 「IA TALK -ARIA ON THE PLANETES-」の音声データ
CeVIOボイスパッケージ 「IA ENGLISH C -ARIA ON THE PLANETES-」の音声データ</description></item><item><title>任天堂の「ネットワークサービスにおける 任天堂の著作物の利用に関するガイドライン」のまとめ</title><link>https://ethernetcat.ga/article/nintendo-new-guideline-2018/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/nintendo-new-guideline-2018/</guid><description>下記の内容は執筆者が読み取った内容であり公式の内容ではありません。
ご自分の目で公式ページをご覧になるようにお願いいたします。
また、当ブログの内容が間違っていた場合、責任は一切負いかねます。
２０１８年１１月２９日に任天堂より「Nintendo Creators Programのサービス終了と新ガイドライン公開のお知らせ」及び「ネットワークサービスにおける任天堂の著作物の利用に関するガイドライン」の２つが公開されました。
Nintendo Creators Programとは 「Nintendo Creators Program」は任天堂のゲームタイトルをYouTubeに投稿し収益を獲得することを許可するためのプログラムです。
任天堂のゲームタイトルをYouTubeに投稿し、そこから獲得した一部の収益をゲーム実況者は任天堂へ支払いを行います。
要するに、ゲーム実況者に対して「収益受け取ってok!」と許可を与える代わりに任天堂は「だけど、収益の一部支払ってね！」と収益を受け取る関係性を作り上げるプログラムでした。
このプログラムによって、これまで黒に近かったゲーム実況が白くなり、ゲーム実況がしっかりとゲーム会社に許可されようになりました。もちろん任天堂から公開されているゲームタイトルに限定はされますが。
ネットワークサービスにおける任天堂の著作物の利用に関するガイドライン 新しく公開されたガイドラインでは一部の条件下で、ゲームタイトルを利用した動画、静止画の投稿及び収益化が許可されています。
大きな日本のゲーム会社がここまで明確に「著作権侵害を主張いたしません」ということなんて前例がなく本当に凄いことだと思います。
日本の多くのゲーム会社は、ゲーム実況やゲームタイトルを用いた作品の公開をグレーにとどめているどころか場合によっては、駄目と言いきってしまっています。
もちろんこれが悪いとは言いませんが、世界ではゲーム実況が容認され幅の広いコンテンツが投稿されつつあります。任天堂のこのガイドラインの公開は英断とも言えるんじゃないでしょうか。
個人のクリエイターはゲームタイトルを用いた作品を営利目的でない限り自由な投稿が許される様になりました。
例えば、非営利の場合はTwitterやYouTube、ニコニコ動画等にゲームのクリップ（ゲームのプレイシーンをくり抜いた動画）や面白いシーンをまとめた動画などをアップロードすることが許可されることとなりました。
その他、ストリーミング配信も対象のようなので、配信の場合も収益化が可能なようです。
「ただし、別途指定するシステムによるときは、投稿を収益化することができます。」にある、「別途指定するシステム」は後に記載する文章を御覧ください。こちらはゲーム会社としての天敵であるリーク情報対策なのではないのだろうかと考えています。
リーク情報は文章のみで伝えられる場合もありますが、動画や静止画のリークが行われる場合があります。ゲーム会社にとってそれらは大きな痛手となるため牽制しているのかと思われます。
しかし、リーク情報等を考えなければゲーム実況者やゲームタイトルの情報をまとめるサイトなどには大きな利点があります。
任天堂が公開したゲームトレーラーのような「任天堂が公式に公開した任天堂のゲーム著作物」をほぼ自由に利用できるようになります。
公式には問い合わせてないのでなんとも言えないのですが、執筆時の文章では利用できると文章からは読み取れます。
これは至極当然の事を書かれているだけなので無視します。
おおよそ、「任天堂が公開したガイドライン見ると第三者の著作物も容認しているように思える！だからお前らが悪い！」と言われないように書いてるようにも思えます。こちらはオリジナル性の無い作品投稿を遠慮してくださいということになります。
具体的には、ゲームソフトから抜き出したゲームデータや静止画の公開、公式ゲームトレーラの再公開のことかと思われます。
普通にこれらは著作権法に引っかかりますし、悪質行為なのでやめましょう。
「自分は任天堂株式会社と協力しており正式に許可を受けている！」と言い張るような事を防止するための一文です。
まあ、嘘は言わないで「ガイドラインに則って投稿を行っている」といいましょう。
こちらも当たり前のように投稿に対して法的措置を行えるようにするためのものだと思います。
任天堂は許可はしていますが、権利も保有しています。しっかりと理解しましょう。
収益化することができる「別途指定するシステム」 ガイドラインの「別途指定するシステムによるときは、投稿を収益化することができます。」という一文にある「別途指定するシステム」についてです。
大まかにFacebook、ニコニコ動画・ニコニコ生放送、OPENREC、Twitch、Twitter、YouTubeで許可されています。
上記のプラットフォーム上での収益化は許可されることとなります。
今後もプラットフォームは追加されることとなるかと思いますので、随時ページを参照してください。
詳細についてはご自分でページをご覧になっていただくのが良いかと思われます。
公式のページにはQ&amp;amp;Aが用意されており、詳細に書かれているので当ブログだけではなく公式ページの解釈に則るようにしてください。
公式ページのURLは下記のとおりです。
https://www.nintendo.co.jp/networkservice_guideline/ja/index.html</description></item><item><title>「VOICEROID個人向け商用ライセンス」が変わって商用利用できる範囲が広がった話</title><link>https://ethernetcat.ga/article/ahs-commercial-license-changed/</link><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/ahs-commercial-license-changed/</guid><description>執筆時点（2018/06/27）のAHS VOICEROID個人向け商用ライセンスについてです。
最新情報については、AHS公式ウェブサイトをご覧いただくようお願いいたします。
また、内容に関して責任は負えないので一つの参考ウェブサイトとしてご利用ください。
最近忙しくてTwitterでツイートもしなければ、ブログなんて書いてもいませんが生きています。
生存報告兼ねて、VOICEROID個人向け商用ライセンスが変更になったという話をまとめようかなと思います。
VOICEROID個人向け商用ライセンスとは 個人、同人活動を目的とする個人集団（法人格を持たない集団）がVOICEROID音声を商用利用することを目的としたライセンスのことです。
要約すると、個人で商用利用目的でVOICEROID音声を使用する場合は、このライセンスが必要ということです。
ライセンスの詳細 金額 108,000円（税別）/製品毎　※製品により金額が異なる場合有り
対象 個人
ライセンス購入のフロー AHSストアにて商用ライセンス購入の申込み 審査 PDFによるデジタルライセンス証明書を発行 デジタルライセンス証書の送付 終了 対象製品 VOICEROID2シリーズ VOICEROID2 結月ゆかり VOICEROID2 紲星あかり VOICEROID2 琴葉 茜・葵 VOICEROID+EX シリーズ VOICEROID+ 琴葉 茜・葵 VOICEROID+ 月読アイ EX VOICEROID+ 月読ショウタ EX VOICEROID+ 民安ともえ EX VOIDEROID+ 結月ゆかり EX VOICEROID+ 水奈瀬コウ EX VOICEROID+ 東北きりたん EX 何が変更になったのか 昔の規約と書かれ方が変わっていて比較が難しいので何がOKになったのか。をまとめさせていただきます。
動画共有サイトでの例 ライセンス要必要 個人が法人とスポンサー契約を結んで、スポンサーに関係する動画への利用
具体的な例として分かりやすいのが、YouTuberが企業からの提供を受けて動画を作成する際にVOICEROIDを利用するにはライセンスが必要ということになります。その他にも動画内に、スポンサーロゴを表示する際は利用不可能ということになるかとおもいます。
要するに、スポンサーとして企業が絡む際は収益の有無に関わらずライセンスが必要となります。
ライセンス免除 YouTubeなどのウエブへの映像作品のナレーションに使用
俗に言うボイロ実況の部類のものは収益が発生してもライセンスが不必要となりました。
映像作品のコンテストへの応募
これはニコニコ動画で行われているボイロ実況関連のコンテストに関することかと思われます。
動画への広告掲載(アフィリエイト行為)</description></item></channel></rss>