<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Game on SNAKE</title><link>https://ethernetcat.ga/tags/game/</link><description>Recent content in Game on SNAKE</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ethernetcat.ga/tags/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>BLUE PROTOCOL CaT 三日目 プレイレビュー</title><link>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day3/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day3/</guid><description>BLUE PROTOCOL クローズドαテスト 三日目も結局遊びました。
クローズドαテスト 一日目のプレイレビュークローズドαテスト 二日目のプレイレビューJuly 28, 2019Blue ProtocolのCaT３日間お疲れさまでした。
二日目のプレイレビューの最後で三日目はやらないかも…的なことをつぶやいていましたが結局やってしまいました。
三日目は二日目に参加できなかったレイドボス二回とひたすら収集クエストのためのMob狩り、後半は心がポッキリ折れて街でダンスしてました。
まず特殊能力を付与できる低ドロップ率のアイテムについてですが、低レベルであればあるほどドロップしない気がしました。
本当に冗談抜きで辛かった。
一時間ほど700~800体程 （MOB一匹から一つのドロップ品という計算） もしかしたらそれ以上狩りましたが全くドロップしませんでした。
どうせCaTなので良かったですが、ドロップ率は少し考えてほしいですね…仮にもクエストなのでドロップ率のせいでクリアできません…みたいな事になりかねない。
個人的には実績的にして、通算1000体の撃破で~~~みたいな感じにしても良いんじゃないかなと思いました。
このゲームのコミュニケーション機能ですが、割と幅広い感じがして好きです。
野良のプレイヤーとダンスしたり、一緒に膝を抱え込んで座ってたり…と会話無しで楽しめます。
レイドの30分ぐらい前から指定の場所で座っていたのですが、野良からフォローされ一緒に膝抱え込みで座っていました。
見せられませんが、スクリーンショットが良い感じです。（皆興味あるだろうから一応行っておくと、パンツは見える。多分全員白だ。あとは自分の目で確かめてくれ）
一日目か二日目のプレイレビューで不満として挙げていた画面下の黒帯ですが、どうやら設定で消せたようでした。わかりにくいので不満ではあるんですが消せたのは良かったです。
ただ三日目スクリーンショットを撮っていて感じていたのは細々としたUIがくっそ邪魔。
CaTの情報保護のためという理由で非表示とかできないだけな気もするので、CbTにはUIの表示・非表示機能、スクリーンショット機能を実装してほしいですね。せっかくグラフィックがキレイなのだからSSで堪能したい。
最終日になって非常にほしいなと思った機能の一つに、プレイヤーが移動できるチャンネルの確認と移動機能があります。オンラインMMOゲームのあるあるだと思うのですが、みんなでダンスをしたい！そのために色んな人がダンスしているチャンネルに移動したい！という欲求が出てしまいました。
CaTに優先実装すべき機能ではないので、別に文句言うつもりはないですが正式までには実装してほしいですね。
サーバーのラグに関してですが、特に見受けられませんでした。
流石に最終日プレイヤーがみんながあつまりダンスしているときは重かったですが、これはどう考えても私のスペック問題でサーバー側での遅延は見受けられませんでした。
チャットで話してもいましたが、いい感じに機能してて個人的には好きです。
ただフィールド全域チャットと周辺チャットの区別が面倒くさい。
正直今の段階だとどっちかにしても良いのでは？と思いました。
ちなみにダンスですが、自動同期でした。
どのタイミングでモーションを開始しても、最終的には全員の動きが完全一致するようにできています。
完全一致するまでスピードを早めたり遅くしたりしていたので、運営はダンスの重要性を理解していますね。嬉しい。
ただ、チャットでも指摘されていたのですが、チューチュートレイン的なことは逆にできなくなってしまうので、専用モーションか切り替えがほしいです。
ここらへんは拡張的な要素なのでそのうちやってくれれば嬉しい程度ですが…
書きたいことがあっても守秘義務的にヤバそうなことが多いのでこのへんでレビューは終わらせておきます。
このゲームは良い線いっているMMORPGだと思うので、ぜひ皆さんもCbTや正式サービスに参加してください。
PSO2よりもこっちのほうが好きです()
それではBlue ProtocolのCaTに参加された皆様お疲れさまでした。</description></item><item><title>BLUE PROTOCOL CaT 一日目 プレイレビュー</title><link>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day1/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day1/</guid><description>BLUE PROTOCOL利用規約の守秘義務の関係上、画像や内容についてあまり詳しく言及しません。 気になる人は公式情報か、OBTや正式サービスまで楽しんでいてください。 あと、思ったこととかをズラーっと書き連ねるだけなので流し読みしてください。何も考えずに書き出しただけなので、読みづらいです。
バンダイナムコオンラインとバンダイナムコスタジオが開発を行ったPC向け新作オンラインゲーム「BLUE PROTOCOL」のクローズドαテストに参加しました。
クローズドαテストに当選したのは偶然で、少し気になったから応募しといたら当選していて凄い驚きました。
BLUE PROTOCOLとは BLUE PROTOCOLは冒頭に書いたとおり、 バンダイナムコオンラインとバンダイナムコスタジオが開発を行ったPC向け新作オンラインアクションRPGゲームです。劇場アニメに入り込んだかのような圧倒的なグラフィックがオンラインゲームで楽しめるというのがこのゲームの売りです。 ちなみにゲームエンジンはUnreal Engine 4です。
クローズドαテスト（CaT）スケジュール 2019年7月26日 (金) 19:00 - 22:59 2019年7月27日 (土) 20:00 - 23:59 2019年7月28日 (日) 20:00 - 23:59 このプレイレビューは 2019年7月26日 のものです。
プレイレビュー グラフィックは売りにしているだけあってとてもキレイでした。さすがUE4 しかもグラフィックが綺麗に割に極端に動作が重いということはありませんでした。ただ、私の環境だと最高画質設定でFPS30~60を行き来していました。殆どの場合40FPS程度を維持していたものの、エフェクトやプレイヤーが多いとFPSが下がるという感じです。
私の環境 CPU：Ryzen 5 2600X GPU：NVIDIA GeForce GTX 1050 Ti メモリ：16GB 最高画質推奨スペック CPU：Intel® Core™ i7-7700 GPU：NVIDIA® Geforce® GTX 1060 (6GB) AMD Radeon™ RX580 (8GB) メモリ：16GB 私の環境を推奨環境と比べるとGPUが弱いという感じでしょうか。でも、見た感じ1060でもFPSが60以上安定して出せるとは思えないです。今後の最適化に期待なのかもしれません&amp;hellip;
マップはオープンワールドで結構色々なところへ行ける感じでした。 CaTなので行ける範囲は限られていますが、今後のアップデートでかなり大きく拡大する予定があると思われます。 ちなみにマップの構成はソードアート・オンライン インテグラル・ファクター（SAOIF）に近かったです。</description></item><item><title>BLUE PROTOCOL CaT 二日目 プレイレビュー</title><link>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day2/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day2/</guid><description>BLUE PROTOCOL クローズドαテスト 二日目も遊びました。
クローズドαテスト 一日目のプレイレビューJuly 27, 2019とりあえずブラストアーチャーのレベルをカンストさせました。
CaT中のカンスト値は25のようです。
カンストすると取得経験値が完全に0になります。アイテムや通貨はドロップします。
一日目にブラストアーチャーのソロはやめておけと言いましたが、ある程度のレベルマージンをとれれば、楽しくバッタバッタ周りの敵倒せます。割と楽しくやれました。
二日目終盤にレイドボスが出たらしいのですが、私は参加できませんでした。
このゲームのマップ構成は結構面白くて、エリア内が崖で上下に別れています。基本は上が低レベル・下が高レベルです。そのため低レベルで下に落ちようものなら速攻で死にます。
んで、レベルの上下はどうでもいいのですが、崖なので単純に下から上に行くことができません。回り道して登らなくてはいけないです。同じエリアなのに！
まあ察しの良い方はわかると思うのですが、崖の下だと思ってレイドのエリア行ったのに崖の上にポップ。しかも、チャットで知ったのが後半だったので、もう手遅れ。
エリアの区分をもう少し詳しくしてレイドのときはマップに表示とかしてほしいです。辛い。
カンストしているので、CaTでできるメインクエスト？は全部終わってます。残ったのは狩りを続けて、低確率ドロップ品を集める収集クエストなのですが、これがなかなかにきついです。
ドロップするのですが、偏りがかなりあるきがします。
私は一時間以上ぐるぐる回っていましたが、結局クリアできなかったです。
これクリアしちゃうとクラスチェンジぐらいしかやることがないわけですけど…
操作に関してなのですが、スキルの発動キャンセルがジャンプです。二日目で気づきました。
山登りできるかな試した方がいるようですが、私も少し遊びで試しました。登れるっちゃ登れるんですけど、全く想定してないのでスタックします。
山登りに関係するんですが、ダンジョン内であまりにもジャンプ操作が難しい場所や登りづらい場所がありました。
運営的に登れるようにしたいのだろうけど、全然登れないことが稀にありました。
まあこれは今後のアプデで直るでしょう。
不具合に関して未だにちょこちょこあるものの運営で把握していて、CbTでの修正を目指しているんじゃないかなと勝手に解釈しています。ただ、マッチングシステムなど進行に関わるような不具合は今回で全部直したいと考えている気がします。
July 27, 2019クラスに関してですが、ブラストアーチャーのナーフが行われる気がします。
他のクラスに比べて総ダメージ量が多い気がする。
というのも、ブラストアーチャーは名前から分かる通りまんまアーチャーなので本来後方支援的な立ち位置です。正面切って来られようものなら勝ち目がありません。
それなのにダンジョンのミッションやボス系のヘイトをかなり引き続けられました。
まあ1vs1なら回避でどうにかなるのですが、周囲の雑魚MOBからもヘイト引いてしまうと、ブラストアーチャーで逃げ切れません。
運営がどういう立ち位置にしたいのか不明なのでなんとも言えないですが、何かしらのナーフがされる予感（個人的には今のままのほうがソロ的に楽しいですけど）
コミュニケーション機能ですが、あまり充実している感じはしません。
まあ、一緒にやるフレンドがいないのでなんの検証もできないですが…
プロフィールの非公開・公開設定ができるのは個人的にポイント高いです。ただフォロワーの数を表示する意味がよく分からんでした。
フォローはおそらくフレンド機能の代わりなのでしょうが、フレンド数を表示してもなんの意味もない希ガス。
正直やることはやった感があるので三日目はやるか分からないです。
結構ガッツリやってしまったのでモチベが続かないです。</description></item></channel></rss>