<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Game on SNAKE</title><link>https://ethernetcat.ga/tags/game/</link><description>Recent content in Game on SNAKE</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ethernetcat.ga/tags/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>BLUE PROTOCOL CaT 一日目 プレイレビュー</title><link>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day1/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day1/</guid><description>BLUE PROTOCOL利用規約の守秘義務の関係上、画像や内容についてあまり詳しく言及しません。 気になる人は公式情報か、OBTや正式サービスまで楽しんでいてください。 あと、思ったこととかをズラーっと書き連ねるだけなので流し読みしてください。何も考えずに書き出しただけなので、読みづらいです。
バンダイナムコオンラインとバンダイナムコスタジオが開発を行ったPC向け新作オンラインゲーム「BLUE PROTOCOL」のクローズドαテストに参加しました。
クローズドαテストに当選したのは偶然で、少し気になったから応募しといたら当選していて凄い驚きました。
BLUE PROTOCOLとは BLUE PROTOCOLは冒頭に書いたとおり、 バンダイナムコオンラインとバンダイナムコスタジオが開発を行ったPC向け新作オンラインアクションRPGゲームです。劇場アニメに入り込んだかのような圧倒的なグラフィックがオンラインゲームで楽しめるというのがこのゲームの売りです。 ちなみにゲームエンジンはUnreal Engine 4です。
クローズドαテスト（CaT）スケジュール 2019年7月26日 (金) 19:00 - 22:59 2019年7月27日 (土) 20:00 - 23:59 2019年7月28日 (日) 20:00 - 23:59 このプレイレビューは 2019年7月26日 のものです。
プレイレビュー グラフィックは売りにしているだけあってとてもキレイでした。さすがUE4 しかもグラフィックが綺麗に割に極端に動作が重いということはありませんでした。ただ、私の環境だと最高画質設定でFPS30~60を行き来していました。殆どの場合40FPS程度を維持していたものの、エフェクトやプレイヤーが多いとFPSが下がるという感じです。
私の環境 CPU：Ryzen 5 2600X GPU：NVIDIA GeForce GTX 1050 Ti メモリ：16GB 最高画質推奨スペック CPU：Intel® Core™ i7-7700 GPU：NVIDIA® Geforce® GTX 1060 (6GB) AMD Radeon™ RX580 (8GB) メモリ：16GB 私の環境を推奨環境と比べるとGPUが弱いという感じでしょうか。でも、見た感じ1060でもFPSが60以上安定して出せるとは思えないです。今後の最適化に期待なのかもしれません&amp;hellip;
マップはオープンワールドで結構色々なところへ行ける感じでした。 CaTなので行ける範囲は限られていますが、今後のアップデートでかなり大きく拡大する予定があると思われます。 ちなみにマップの構成はソードアート・オンライン インテグラル・ファクター（SAOIF）に近かったです。</description></item><item><title>BLUE PROTOCOL CaT 二日目 プレイレビュー</title><link>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day2/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day2/</guid><description>BLUE PROTOCOL クローズドαテスト 二日目も遊びました。
クローズドαテスト 一日目のプレイレビューJuly 27, 2019とりあえずブラストアーチャーのレベルをカンストさせました。
CaT中のカンスト値は25のようです。
カンストすると取得経験値が完全に0になります。アイテムや通貨はドロップします。
一日目にブラストアーチャーのソロはやめておけと言いましたが、ある程度のレベルマージンをとれれば、楽しくバッタバッタ周りの敵倒せます。割と楽しくやれました。
二日目終盤にレイドボスが出たらしいのですが、私は参加できませんでした。
このゲームのマップ構成は結構面白くて、エリア内が崖で上下に別れています。基本は上が低レベル・下が高レベルです。そのため低レベルで下に落ちようものなら速攻で死にます。
んで、レベルの上下はどうでもいいのですが、崖なので単純に下から上に行くことができません。回り道して登らなくてはいけないです。同じエリアなのに！
まあ察しの良い方はわかると思うのですが、崖の下だと思ってレイドのエリア行ったのに崖の上にポップ。しかも、チャットで知ったのが後半だったので、もう手遅れ。
エリアの区分をもう少し詳しくしてレイドのときはマップに表示とかしてほしいです。辛い。
カンストしているので、CaTでできるメインクエスト？は全部終わってます。残ったのは狩りを続けて、低確率ドロップ品を集める収集クエストなのですが、これがなかなかにきついです。
ドロップするのですが、偏りがかなりあるきがします。
私は一時間以上ぐるぐる回っていましたが、結局クリアできなかったです。
これクリアしちゃうとクラスチェンジぐらいしかやることがないわけですけど…
操作に関してなのですが、スキルの発動キャンセルがジャンプです。二日目で気づきました。
山登りできるかな試した方がいるようですが、私も少し遊びで試しました。登れるっちゃ登れるんですけど、全く想定してないのでスタックします。
山登りに関係するんですが、ダンジョン内であまりにもジャンプ操作が難しい場所や登りづらい場所がありました。
運営的に登れるようにしたいのだろうけど、全然登れないことが稀にありました。
まあこれは今後のアプデで直るでしょう。
不具合に関して未だにちょこちょこあるものの運営で把握していて、CbTでの修正を目指しているんじゃないかなと勝手に解釈しています。ただ、マッチングシステムなど進行に関わるような不具合は今回で全部直したいと考えている気がします。
July 27, 2019クラスに関してですが、ブラストアーチャーのナーフが行われる気がします。
他のクラスに比べて総ダメージ量が多い気がする。
というのも、ブラストアーチャーは名前から分かる通りまんまアーチャーなので本来後方支援的な立ち位置です。正面切って来られようものなら勝ち目がありません。
それなのにダンジョンのミッションやボス系のヘイトをかなり引き続けられました。
まあ1vs1なら回避でどうにかなるのですが、周囲の雑魚MOBからもヘイト引いてしまうと、ブラストアーチャーで逃げ切れません。
運営がどういう立ち位置にしたいのか不明なのでなんとも言えないですが、何かしらのナーフがされる予感（個人的には今のままのほうがソロ的に楽しいですけど）
コミュニケーション機能ですが、あまり充実している感じはしません。
まあ、一緒にやるフレンドがいないのでなんの検証もできないですが…
プロフィールの非公開・公開設定ができるのは個人的にポイント高いです。ただフォロワーの数を表示する意味がよく分からんでした。
フォローはおそらくフレンド機能の代わりなのでしょうが、フレンド数を表示してもなんの意味もない希ガス。
正直やることはやった感があるので三日目はやるか分からないです。
結構ガッツリやってしまったのでモチベが続かないです。</description></item></channel></rss>