<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on SNAKE</title><link>https://ethernetcat.ga/tags/blog/</link><description>Recent content in Blog on SNAKE</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ethernetcat.ga/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CitizensCMD 日本語翻訳 作成</title><link>https://ethernetcat.ga/article/20200311-citizenscmd-japanese/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/20200311-citizenscmd-japanese/</guid><description>Spigotプラグイン「Citizens CMD」の日本語翻訳を作成しました。 作成された翻訳ファイルはPull Requestされ、Mergeされました。 Pull Request Add ja.yml #41
CitizensCMD Spigot CitizensCMD GitHub</description></item><item><title>新しいブログへ移行</title><link>https://ethernetcat.ga/article/go-to-new-blog/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/go-to-new-blog/</guid><description>以前までのブログはWordPress+レンタルサーバーで稼働させていたのですが、レンタルサーバーから自宅サーバーへ移行した際トラフィックに耐えきることができずプロバイダから制限を受けてしまいました。また単純にHTTPトラフィックが多くて、常時DoS状態になってしまいインターネットがまともに使えない状態に陥ってしまいました。
よって手間かかりますがGitHub Pagesに移行することに決めました。レンタルサーバーはそのうち解約する予定なので、とりあえず当面無料でやり続けられるGitHub Pages + Hugoで動かします。
過去の記事は順次移行しようかと思います。
新しいブログでも宜しくお願い致します。</description></item><item><title>コミックマーケット96 二日目に参加しました</title><link>https://ethernetcat.ga/article/comicmarket96-day2/</link><pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/comicmarket96-day2/</guid><description>二日目も結局参加することになりました。暑かったです。
今回はずっと青海にいて知り合いに頼まれたものを買っていました。
入手したものは下記のとおりです。
色々配布されたたやつら Fate/Ground order material IV 五等分の花嫁～可愛さMax Re-mix～ 五等分の花嫁 うちわ 一花 二乃 三玖 これ全部私ではなく知り合いの頼まれものなので、特別言うことはないです。
ただ一つ言わせてほしい。
五等分の花嫁のうちわが地獄だった。本当に死ぬかと思いました。
知り合いから言われていたことではあるのですが、夏が初めてのコミケはやめたほうがいいという言葉の理由を本当に実感しました。ヤヴァイ
しかも、頼んできた当人が冷房の効いた部屋でラーメン食ってるというLINEを送ってきて、精神ダメージを与えてきました。こういう輩は滅びてほしいよ（）
そういえば二日目は規制が12:00頃に解除されました。一日目が13:00頃だったのでだいぶ早く解除されたことになりますね。
三日目以降は参加しないので、参加する人は頑張ってください。
熱中症には本当に気をつけましょう。</description></item><item><title>コミックマーケット96 一日目に参加しました</title><link>https://ethernetcat.ga/article/comicmarket96-day1/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/comicmarket96-day1/</guid><description>とあるところに、前日コミケに参加しない宣言をしていたのにも関わらず、当日に暇だからという理由で急遽参加することにした男がいたようです。
August 7, 2019というわけで、2019年8月9日（金）に行われたコミックマーケット96 一日目に参加してきました。
当日は余り行くきありませんでしたが、生放送しているうちに暇でやることなくて、行ってみたい感がでてきて、当日のリストバンドが意外とすんなり買えるというツイートを見て、行くことを決心しました。
リストバンドについて 今回のコミックマーケットより入場規制中の一般参加者はリストバンド型の参加証が必要となりました。
入場規制がなければ自由な出入りが可能なわけですが、基本的に午後の最後の方にならなければ規制が解除されません。買いたいものとかがある場合は素直に500円払うのが良いです。
私は事前に行く予定を計画していなかったので自演にリストバンドをカタログを買って準備してるわけがありませんので、当日購入しました。
Twitterでも言われていたリストバンドが紙で弱すぎる問題についてなのですが、着けていて分かりました。
薄っぺらい紙なので蒸れるとやばい。なので抜けない程度に緩くしとくことをおすすめします。手に入れた物たち 行かないとか言っていたくせして、しっかり買うものかってお金を17,000円程使ってます。
August 9, 2019Twitterに挙げたのですが、取り合えず入手したのは画像の通りです。
大まかのを書き出すと下記のとおりになると思います。
コミックマーケット96のパンフ 青海展示棟AホールNo.1141 NEKOWORKsでもらったNEKOWORKS通信 1st PLACE HACHIMAKIのパンフ おたくのやどかりで無料配布してたババアお面 ホロライブサマー フルセット ホロライブ公式ファンブック HOLOLIVE SUMMER ビッグタオル HOLOLIVE SUMMER 缶バッチ 16種 B2 タペストリー3種 やたらとでかくて目立つショッパー 入手したものはこんな感じになっています。
ホロライブのは当初ビッグタオルセットを買う予定だったのですが売り切れたので、振り切れて一番高い色々入っているのを買ってしまいました。15,000円の出費です。
これらのアイテムは今この入力作業しているデスクトップPCの椅子の後ろに並べられています。
August 9, 2019今回関係ないものは別の貰い物です。これに関してブログ書こうとしていたら、忘れていたのでそのうち書きます。書いてる途中で思い出しました。
二日目以降について 二日目は知り合いから頼まれたものを集める旅に出ます。
三日目、四日目は参加しません。福島にいます。
周りの人に代わりに買ってもらうかもしれない感じになっています。</description></item><item><title>BLUE PROTOCOL CaT 三日目 プレイレビュー</title><link>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day3/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day3/</guid><description>BLUE PROTOCOL クローズドαテスト 三日目も結局遊びました。
クローズドαテスト 一日目のプレイレビュークローズドαテスト 二日目のプレイレビューJuly 28, 2019Blue ProtocolのCaT３日間お疲れさまでした。
二日目のプレイレビューの最後で三日目はやらないかも…的なことをつぶやいていましたが結局やってしまいました。
三日目は二日目に参加できなかったレイドボス二回とひたすら収集クエストのためのMob狩り、後半は心がポッキリ折れて街でダンスしてました。
まず特殊能力を付与できる低ドロップ率のアイテムについてですが、低レベルであればあるほどドロップしない気がしました。
本当に冗談抜きで辛かった。
一時間ほど700~800体程 （MOB一匹から一つのドロップ品という計算） もしかしたらそれ以上狩りましたが全くドロップしませんでした。
どうせCaTなので良かったですが、ドロップ率は少し考えてほしいですね…仮にもクエストなのでドロップ率のせいでクリアできません…みたいな事になりかねない。
個人的には実績的にして、通算1000体の撃破で~~~みたいな感じにしても良いんじゃないかなと思いました。
このゲームのコミュニケーション機能ですが、割と幅広い感じがして好きです。
野良のプレイヤーとダンスしたり、一緒に膝を抱え込んで座ってたり…と会話無しで楽しめます。
レイドの30分ぐらい前から指定の場所で座っていたのですが、野良からフォローされ一緒に膝抱え込みで座っていました。
見せられませんが、スクリーンショットが良い感じです。（皆興味あるだろうから一応行っておくと、パンツは見える。多分全員白だ。あとは自分の目で確かめてくれ）
一日目か二日目のプレイレビューで不満として挙げていた画面下の黒帯ですが、どうやら設定で消せたようでした。わかりにくいので不満ではあるんですが消せたのは良かったです。
ただ三日目スクリーンショットを撮っていて感じていたのは細々としたUIがくっそ邪魔。
CaTの情報保護のためという理由で非表示とかできないだけな気もするので、CbTにはUIの表示・非表示機能、スクリーンショット機能を実装してほしいですね。せっかくグラフィックがキレイなのだからSSで堪能したい。
最終日になって非常にほしいなと思った機能の一つに、プレイヤーが移動できるチャンネルの確認と移動機能があります。オンラインMMOゲームのあるあるだと思うのですが、みんなでダンスをしたい！そのために色んな人がダンスしているチャンネルに移動したい！という欲求が出てしまいました。
CaTに優先実装すべき機能ではないので、別に文句言うつもりはないですが正式までには実装してほしいですね。
サーバーのラグに関してですが、特に見受けられませんでした。
流石に最終日プレイヤーがみんながあつまりダンスしているときは重かったですが、これはどう考えても私のスペック問題でサーバー側での遅延は見受けられませんでした。
チャットで話してもいましたが、いい感じに機能してて個人的には好きです。
ただフィールド全域チャットと周辺チャットの区別が面倒くさい。
正直今の段階だとどっちかにしても良いのでは？と思いました。
ちなみにダンスですが、自動同期でした。
どのタイミングでモーションを開始しても、最終的には全員の動きが完全一致するようにできています。
完全一致するまでスピードを早めたり遅くしたりしていたので、運営はダンスの重要性を理解していますね。嬉しい。
ただ、チャットでも指摘されていたのですが、チューチュートレイン的なことは逆にできなくなってしまうので、専用モーションか切り替えがほしいです。
ここらへんは拡張的な要素なのでそのうちやってくれれば嬉しい程度ですが…
書きたいことがあっても守秘義務的にヤバそうなことが多いのでこのへんでレビューは終わらせておきます。
このゲームは良い線いっているMMORPGだと思うので、ぜひ皆さんもCbTや正式サービスに参加してください。
PSO2よりもこっちのほうが好きです()
それではBlue ProtocolのCaTに参加された皆様お疲れさまでした。</description></item><item><title>BLUE PROTOCOL CaT 一日目 プレイレビュー</title><link>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day1/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day1/</guid><description>BLUE PROTOCOL利用規約の守秘義務の関係上、画像や内容についてあまり詳しく言及しません。 気になる人は公式情報か、OBTや正式サービスまで楽しんでいてください。 あと、思ったこととかをズラーっと書き連ねるだけなので流し読みしてください。何も考えずに書き出しただけなので、読みづらいです。
バンダイナムコオンラインとバンダイナムコスタジオが開発を行ったPC向け新作オンラインゲーム「BLUE PROTOCOL」のクローズドαテストに参加しました。
クローズドαテストに当選したのは偶然で、少し気になったから応募しといたら当選していて凄い驚きました。
BLUE PROTOCOLとは BLUE PROTOCOLは冒頭に書いたとおり、 バンダイナムコオンラインとバンダイナムコスタジオが開発を行ったPC向け新作オンラインアクションRPGゲームです。劇場アニメに入り込んだかのような圧倒的なグラフィックがオンラインゲームで楽しめるというのがこのゲームの売りです。 ちなみにゲームエンジンはUnreal Engine 4です。
クローズドαテスト（CaT）スケジュール 2019年7月26日 (金) 19:00 - 22:59 2019年7月27日 (土) 20:00 - 23:59 2019年7月28日 (日) 20:00 - 23:59 このプレイレビューは 2019年7月26日 のものです。
プレイレビュー グラフィックは売りにしているだけあってとてもキレイでした。さすがUE4 しかもグラフィックが綺麗に割に極端に動作が重いということはありませんでした。ただ、私の環境だと最高画質設定でFPS30~60を行き来していました。殆どの場合40FPS程度を維持していたものの、エフェクトやプレイヤーが多いとFPSが下がるという感じです。
私の環境 CPU：Ryzen 5 2600X GPU：NVIDIA GeForce GTX 1050 Ti メモリ：16GB 最高画質推奨スペック CPU：Intel® Core™ i7-7700 GPU：NVIDIA® Geforce® GTX 1060 (6GB) AMD Radeon™ RX580 (8GB) メモリ：16GB 私の環境を推奨環境と比べるとGPUが弱いという感じでしょうか。でも、見た感じ1060でもFPSが60以上安定して出せるとは思えないです。今後の最適化に期待なのかもしれません&amp;hellip;
マップはオープンワールドで結構色々なところへ行ける感じでした。 CaTなので行ける範囲は限られていますが、今後のアップデートでかなり大きく拡大する予定があると思われます。 ちなみにマップの構成はソードアート・オンライン インテグラル・ファクター（SAOIF）に近かったです。</description></item><item><title>BLUE PROTOCOL CaT 二日目 プレイレビュー</title><link>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day2/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/blueprotocol-cat-day2/</guid><description>BLUE PROTOCOL クローズドαテスト 二日目も遊びました。
クローズドαテスト 一日目のプレイレビューJuly 27, 2019とりあえずブラストアーチャーのレベルをカンストさせました。
CaT中のカンスト値は25のようです。
カンストすると取得経験値が完全に0になります。アイテムや通貨はドロップします。
一日目にブラストアーチャーのソロはやめておけと言いましたが、ある程度のレベルマージンをとれれば、楽しくバッタバッタ周りの敵倒せます。割と楽しくやれました。
二日目終盤にレイドボスが出たらしいのですが、私は参加できませんでした。
このゲームのマップ構成は結構面白くて、エリア内が崖で上下に別れています。基本は上が低レベル・下が高レベルです。そのため低レベルで下に落ちようものなら速攻で死にます。
んで、レベルの上下はどうでもいいのですが、崖なので単純に下から上に行くことができません。回り道して登らなくてはいけないです。同じエリアなのに！
まあ察しの良い方はわかると思うのですが、崖の下だと思ってレイドのエリア行ったのに崖の上にポップ。しかも、チャットで知ったのが後半だったので、もう手遅れ。
エリアの区分をもう少し詳しくしてレイドのときはマップに表示とかしてほしいです。辛い。
カンストしているので、CaTでできるメインクエスト？は全部終わってます。残ったのは狩りを続けて、低確率ドロップ品を集める収集クエストなのですが、これがなかなかにきついです。
ドロップするのですが、偏りがかなりあるきがします。
私は一時間以上ぐるぐる回っていましたが、結局クリアできなかったです。
これクリアしちゃうとクラスチェンジぐらいしかやることがないわけですけど…
操作に関してなのですが、スキルの発動キャンセルがジャンプです。二日目で気づきました。
山登りできるかな試した方がいるようですが、私も少し遊びで試しました。登れるっちゃ登れるんですけど、全く想定してないのでスタックします。
山登りに関係するんですが、ダンジョン内であまりにもジャンプ操作が難しい場所や登りづらい場所がありました。
運営的に登れるようにしたいのだろうけど、全然登れないことが稀にありました。
まあこれは今後のアプデで直るでしょう。
不具合に関して未だにちょこちょこあるものの運営で把握していて、CbTでの修正を目指しているんじゃないかなと勝手に解釈しています。ただ、マッチングシステムなど進行に関わるような不具合は今回で全部直したいと考えている気がします。
July 27, 2019クラスに関してですが、ブラストアーチャーのナーフが行われる気がします。
他のクラスに比べて総ダメージ量が多い気がする。
というのも、ブラストアーチャーは名前から分かる通りまんまアーチャーなので本来後方支援的な立ち位置です。正面切って来られようものなら勝ち目がありません。
それなのにダンジョンのミッションやボス系のヘイトをかなり引き続けられました。
まあ1vs1なら回避でどうにかなるのですが、周囲の雑魚MOBからもヘイト引いてしまうと、ブラストアーチャーで逃げ切れません。
運営がどういう立ち位置にしたいのか不明なのでなんとも言えないですが、何かしらのナーフがされる予感（個人的には今のままのほうがソロ的に楽しいですけど）
コミュニケーション機能ですが、あまり充実している感じはしません。
まあ、一緒にやるフレンドがいないのでなんの検証もできないですが…
プロフィールの非公開・公開設定ができるのは個人的にポイント高いです。ただフォロワーの数を表示する意味がよく分からんでした。
フォローはおそらくフレンド機能の代わりなのでしょうが、フレンド数を表示してもなんの意味もない希ガス。
正直やることはやった感があるので三日目はやるか分からないです。
結構ガッツリやってしまったのでモチベが続かないです。</description></item><item><title>IAとONEの二次使用に関するルールが変わっていた話</title><link>https://ethernetcat.ga/article/ia-and-one-secondary-usage-guidelines-changed/</link><pubDate>Sun, 20 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/ia-and-one-secondary-usage-guidelines-changed/</guid><description>title: IAとONEの二次使用に関するルールが変わっていた話 author: ethernetcat type: post date: 2019-01-20T07:00:15+00:00 url: /blog/15231 featured_image: /wp-content/uploads/2019/01/15231.png ampforwp-amp-on-off:
default ampforwp-redirection-on-off: enable og_img: https://ethernetcat.ga/wp-content/uploads/2019/01/15231.png snapEdIT: 1 categories: ブログ タイトルだけだとよくわからないかもしれませんが、VOCALOIDである「IA -ARIA ON THE PLANETES-」等を開発・販売を行っている1st PLACE株式会社が公開している「ライブラリ・キャラクターの二次使用に関するルール」が、以前から変更されているのを発見したのでまとめておきます。
ライブラリ・キャラクターの二次使用に関するルールとは 1st PLACE株式会社が開発・販売しているソフトウェアに関するルールです。
このルールに則った上であれば、商用利用、無償利用が可能になります。
対象一覧 VOCALOID™3 Library 「IA -ARIA ON THE PLANETES-」の音声データ
VOCALOID™3 Library 「IA ROCKS -ARIA ON THE PLANETES-」の音声データ
CeVIOボイスパッケージ「ONE -ARIA ON THE PLANETES-」の音声データ
CeVIOボイスパッケージ 「IA TALK -ARIA ON THE PLANETES-」の音声データ
CeVIOボイスパッケージ 「IA ENGLISH C -ARIA ON THE PLANETES-」の音声データ</description></item><item><title>任天堂の「ネットワークサービスにおける 任天堂の著作物の利用に関するガイドライン」のまとめ</title><link>https://ethernetcat.ga/article/nintendo-new-guideline-2018/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/nintendo-new-guideline-2018/</guid><description>下記の内容は執筆者が読み取った内容であり公式の内容ではありません。
ご自分の目で公式ページをご覧になるようにお願いいたします。
また、当ブログの内容が間違っていた場合、責任は一切負いかねます。
２０１８年１１月２９日に任天堂より「Nintendo Creators Programのサービス終了と新ガイドライン公開のお知らせ」及び「ネットワークサービスにおける任天堂の著作物の利用に関するガイドライン」の２つが公開されました。
Nintendo Creators Programとは 「Nintendo Creators Program」は任天堂のゲームタイトルをYouTubeに投稿し収益を獲得することを許可するためのプログラムです。
任天堂のゲームタイトルをYouTubeに投稿し、そこから獲得した一部の収益をゲーム実況者は任天堂へ支払いを行います。
要するに、ゲーム実況者に対して「収益受け取ってok!」と許可を与える代わりに任天堂は「だけど、収益の一部支払ってね！」と収益を受け取る関係性を作り上げるプログラムでした。
このプログラムによって、これまで黒に近かったゲーム実況が白くなり、ゲーム実況がしっかりとゲーム会社に許可されようになりました。もちろん任天堂から公開されているゲームタイトルに限定はされますが。
ネットワークサービスにおける任天堂の著作物の利用に関するガイドライン 新しく公開されたガイドラインでは一部の条件下で、ゲームタイトルを利用した動画、静止画の投稿及び収益化が許可されています。
大きな日本のゲーム会社がここまで明確に「著作権侵害を主張いたしません」ということなんて前例がなく本当に凄いことだと思います。
日本の多くのゲーム会社は、ゲーム実況やゲームタイトルを用いた作品の公開をグレーにとどめているどころか場合によっては、駄目と言いきってしまっています。
もちろんこれが悪いとは言いませんが、世界ではゲーム実況が容認され幅の広いコンテンツが投稿されつつあります。任天堂のこのガイドラインの公開は英断とも言えるんじゃないでしょうか。
個人のクリエイターはゲームタイトルを用いた作品を営利目的でない限り自由な投稿が許される様になりました。
例えば、非営利の場合はTwitterやYouTube、ニコニコ動画等にゲームのクリップ（ゲームのプレイシーンをくり抜いた動画）や面白いシーンをまとめた動画などをアップロードすることが許可されることとなりました。
その他、ストリーミング配信も対象のようなので、配信の場合も収益化が可能なようです。
「ただし、別途指定するシステムによるときは、投稿を収益化することができます。」にある、「別途指定するシステム」は後に記載する文章を御覧ください。こちらはゲーム会社としての天敵であるリーク情報対策なのではないのだろうかと考えています。
リーク情報は文章のみで伝えられる場合もありますが、動画や静止画のリークが行われる場合があります。ゲーム会社にとってそれらは大きな痛手となるため牽制しているのかと思われます。
しかし、リーク情報等を考えなければゲーム実況者やゲームタイトルの情報をまとめるサイトなどには大きな利点があります。
任天堂が公開したゲームトレーラーのような「任天堂が公式に公開した任天堂のゲーム著作物」をほぼ自由に利用できるようになります。
公式には問い合わせてないのでなんとも言えないのですが、執筆時の文章では利用できると文章からは読み取れます。
これは至極当然の事を書かれているだけなので無視します。
おおよそ、「任天堂が公開したガイドライン見ると第三者の著作物も容認しているように思える！だからお前らが悪い！」と言われないように書いてるようにも思えます。こちらはオリジナル性の無い作品投稿を遠慮してくださいということになります。
具体的には、ゲームソフトから抜き出したゲームデータや静止画の公開、公式ゲームトレーラの再公開のことかと思われます。
普通にこれらは著作権法に引っかかりますし、悪質行為なのでやめましょう。
「自分は任天堂株式会社と協力しており正式に許可を受けている！」と言い張るような事を防止するための一文です。
まあ、嘘は言わないで「ガイドラインに則って投稿を行っている」といいましょう。
こちらも当たり前のように投稿に対して法的措置を行えるようにするためのものだと思います。
任天堂は許可はしていますが、権利も保有しています。しっかりと理解しましょう。
収益化することができる「別途指定するシステム」 ガイドラインの「別途指定するシステムによるときは、投稿を収益化することができます。」という一文にある「別途指定するシステム」についてです。
大まかにFacebook、ニコニコ動画・ニコニコ生放送、OPENREC、Twitch、Twitter、YouTubeで許可されています。
上記のプラットフォーム上での収益化は許可されることとなります。
今後もプラットフォームは追加されることとなるかと思いますので、随時ページを参照してください。
詳細についてはご自分でページをご覧になっていただくのが良いかと思われます。
公式のページにはQ&amp;amp;Aが用意されており、詳細に書かれているので当ブログだけではなく公式ページの解釈に則るようにしてください。
公式ページのURLは下記のとおりです。
https://www.nintendo.co.jp/networkservice_guideline/ja/index.html</description></item><item><title>「VOICEROID個人向け商用ライセンス」が変わって商用利用できる範囲が広がった話</title><link>https://ethernetcat.ga/article/ahs-commercial-license-changed/</link><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ethernetcat.ga/article/ahs-commercial-license-changed/</guid><description>執筆時点（2018/06/27）のAHS VOICEROID個人向け商用ライセンスについてです。
最新情報については、AHS公式ウェブサイトをご覧いただくようお願いいたします。
また、内容に関して責任は負えないので一つの参考ウェブサイトとしてご利用ください。
最近忙しくてTwitterでツイートもしなければ、ブログなんて書いてもいませんが生きています。
生存報告兼ねて、VOICEROID個人向け商用ライセンスが変更になったという話をまとめようかなと思います。
VOICEROID個人向け商用ライセンスとは 個人、同人活動を目的とする個人集団（法人格を持たない集団）がVOICEROID音声を商用利用することを目的としたライセンスのことです。
要約すると、個人で商用利用目的でVOICEROID音声を使用する場合は、このライセンスが必要ということです。
ライセンスの詳細 金額 108,000円（税別）/製品毎　※製品により金額が異なる場合有り
対象 個人
ライセンス購入のフロー AHSストアにて商用ライセンス購入の申込み 審査 PDFによるデジタルライセンス証明書を発行 デジタルライセンス証書の送付 終了 対象製品 VOICEROID2シリーズ VOICEROID2 結月ゆかり VOICEROID2 紲星あかり VOICEROID2 琴葉 茜・葵 VOICEROID+EX シリーズ VOICEROID+ 琴葉 茜・葵 VOICEROID+ 月読アイ EX VOICEROID+ 月読ショウタ EX VOICEROID+ 民安ともえ EX VOIDEROID+ 結月ゆかり EX VOICEROID+ 水奈瀬コウ EX VOICEROID+ 東北きりたん EX 何が変更になったのか 昔の規約と書かれ方が変わっていて比較が難しいので何がOKになったのか。をまとめさせていただきます。
動画共有サイトでの例 ライセンス要必要 個人が法人とスポンサー契約を結んで、スポンサーに関係する動画への利用
具体的な例として分かりやすいのが、YouTuberが企業からの提供を受けて動画を作成する際にVOICEROIDを利用するにはライセンスが必要ということになります。その他にも動画内に、スポンサーロゴを表示する際は利用不可能ということになるかとおもいます。
要するに、スポンサーとして企業が絡む際は収益の有無に関わらずライセンスが必要となります。
ライセンス免除 YouTubeなどのウエブへの映像作品のナレーションに使用
俗に言うボイロ実況の部類のものは収益が発生してもライセンスが不必要となりました。
映像作品のコンテストへの応募
これはニコニコ動画で行われているボイロ実況関連のコンテストに関することかと思われます。
動画への広告掲載(アフィリエイト行為)</description></item></channel></rss>